\item[96]
Do typowego obrazu zatorowości płucnej NIE należy/ą:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem Objawy przeciążenia lewej komory serca,
		\item tachykardia, hipotensja,
		\item nagła duszność, tachypnoe, często sinica,
		\item ból w klatce piersiowej, często początkowo o charakterze ucisku, a następnie o typie opłucnowym.
	\end{enumerate}
"Postępowanie w zatorowości płucnej wysokiego i pośredniego ryzyka, w biodrowo-udowej zakrzepicy żył głębokich oraz w przewlekłym zakrzepowo-zatorowym nadciśnieniu płucnym - stanowisko AHA" P. Niewiński.

\item[97]
Przygotowanie do zabiegu operacyjnego chorego z mnogimi obrażeniami jamy brzusznej, zazwyczaj ogranicza się do niezbędnego minimum. W tym przygotowaniu NIEISTOTNE jest:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item Założenie cewnika do pęcherza moczowego, założenie zgłębnika do żołądka,
		\item założenie wkłucia dożylnego,
		\item monitorowanie EKG, pulsoksymetrii, pomiary tętna, ciśnienia tętniczego krwi i temperatury ciała,
		\hlitem przygotowanie jelita grubego.
	\end{enumerate}

Źródło odp.: „Chirurgia” Podręcznik dla studentów
O. James Garden, Andrew W. Bradbury, John L.R. Forsythe, Rowan W. Parks
str. 126-140.

\item[98]
Wskaż kolejność podstawowych czynności ratujących życie:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item masaż serca, udrożnienie dróg oddechowych, wentylacja płuc,
		\hlitem udrożnienie dróg oddechowych, wentylacja płuc, masaż serca,
		\item nie ma znaczenia
		\item wentylacja płuc, masaż serca, wysokie ułożenie.
	\end{enumerate}
Źródło: "Resuscytacja krążeniowo oddechowa" K. Wrzosek, E. Szczepańczyk

\item[99]
Który z wymienionych czynników ryzyka odleżyn należy do czynników wewnątrzpochodnych?
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem akinezja i/lub immobilność,
		\item wilgoć, maceracja,
		\item siły mechaniczne i statyczne,
		\item czynniki socjalne i ekonomiczne.
	\end{enumerate}
Źródło "Rola pięlęgniarki w profilaktyce i leczeniu odleżyn" E. Chrzan, P. Chrzan, W. Zukow, M. Napierała, J.Eksterowicz.

\item[100]
Rany o dużym ryzyku zakażenia, to rany:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\hlitem kąsane, postrzałowe,
		\item świeże urazowe,
		\item po operacji układu moczowo-płciowego,
		\item po operacji z otwarciem przewodu pokarmowego.
	\end{enumerate}

Źródło 
"Procedury Pielęgniarskie w Chirurgii" E. Walewska, L. Ścisło.
